蘋論 ：中共謀武統 重施香港故伎（李平）

節錄

蘋論 ：中共謀武統 重施香港故伎（李平）

台海兵凶戰危，軍機對峙事件頻仍。。。。。。。

施恩圖報思維 構成戰狼思想

一年一度的海峽論壇，一向是中共宣佈惠台政策、對台統戰的重要平台，。。。。。。

。。。。。。。。。且不說，香港、台灣是否離開中國的優惠措施就無法生存、發展，但這種施恩圖報、不報即為仇的思維，正是構成中國戰狼思想的基礎之一。

在官方的引導下，輿論頻頻質疑惠台政策的效用，指這些政策並未促成台灣人對中國人身份的認同，反而，台灣年輕人本土意識、獨立意識高漲，成為今年台灣總統選舉民進黨大勝的一大原因。這些腔調，在香港問題上早已出現過。為甚麼兩岸恢復交流經貿後出生的台灣新一代、香港主權移交後出生的香港新一代，反而更不認同自己是中國人？。。。。。。。。

在網絡無遠弗屆、港台沒有資訊封鎖的今天，港台青年與其說是因為被蒙蔽而對中共不感恩，不如說是因為了解而與中共越走越遠。當中共指摘香港、台灣沒有因受惠於中國的優惠政策、經濟發展而走上中國特色社會主義道路時，美歐等西方國家何嘗不是在慨嘆，中國為甚麼在加入世貿、財富增長後沒有走上民主道路？

突提兩制有害 游說支持動武

中共唯一尚有自知之明的，可能是知道一國兩制在香港破產，在台灣已沒有市場，因此，汪洋致辭時隻字不提一國兩制，。。。。。。。

然而，單靠「厲害了，我的國！」的宣傳，不足以游說民眾一致支持對台動武。。。。。。。

中共戰機頻繁挑釁台灣，輿論也火力全開，似乎武力統一台灣勢在必行，而且快將實現。然而，台灣不是香港，既不是一座平面化的城市，更擁有具備相當戰力的軍隊。而且，國際社會不能容忍中共在香港實施國安法，豈能容忍中共侵入台灣？今日是天下圍中，明日呢？中共還要搬起石頭砸自己的腳？

李平

周一至周六刊出

Push

快撚D打

打喇 屌你老母垃圾中共